{
    "question": "Melaksanakan rukun rukun sesuai dengan urutan nya disebut",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tertib</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalau salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "903",
            "question": "- \u0645\u062e\u0644\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u064a\u063a \u062a\u064a\u062f\u0643 \u0645\u0645\u064a\u0644\u064a\u0643 \u0633\u064a\u0641\u062a \u062a\u0643\u0628\u0648\u0631 \u0627\u062f\u0627\u0644\u0647    - \u0645\u0644\u0627\u0626\u0643\u0629\r\n\u0628- \u0645\u0646\u0648\u0633\u06cc\u0686\u06d4 \u062c\u0646 \u062f\u0627\u0646 \u0627\u0628\u0644\u06cc\u0633\r\n.\r\n\u062f. \u0634\u06cc\u0637\u0627\u0646\r\n- \u0627\u0628\u0644\u06cc\u06cc\u0633\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0661 - \u0645\u0644\u0627\u0626\u0643\u0629</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ayat-berikut-yang-menjelaskan-tentang-diutusnya-burung-ababil-ada-830",
            "question": "Ayat berikut yang menjelaskan tentang    diutusnya burung ababil adalah ....\r\n\r\n\r\na. \u0648\u0627\u0631\u0633\u0644 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0645 \u0637\u064a\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0628\u06cc\u0644\r\nb.\u062a\u0631\u0645\u064a\u0647\u0645 \u0628\u062d\u062c\u0627\u0631\u0629 \r\nc.\u0627\u0644\u0645 \u064a\u062c\u0639\u0644 \u0643\u064a\u062f\u0647\u0645 \u0641\u064a \u062a\u0636\u0644\u064a\u0644\r\nd. \u0643\u0639\u0635\u0641 \u0645\u0623\u0643\u0641\u062c\u0639\u0644\u0647\u0645\u0648\u0644\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>A</strong></p><p></p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>\u0648\u064e\u0651\u0627\u064e\u0631\u0652\u0633\u064e\u0644\u064e \u0639\u064e\u0644\u064e\u064a\u0652\u0647\u0650\u0645\u0652 \u0637\u064e\u064a\u0652\u0631\u064b\u0627 \u0627\u064e\u0628\u064e\u0627\u0628\u0650\u064a\u0652\u0644\u064e\u06d9</strong></p><p><strong><em>wa arsala &#039;alaihim \u1e6dairan ab\u0101b\u012bl</em></strong></p><p><strong><em>\"</em></strong><strong><em>dan Dia mengirimkan kepada mereka burung yang berbondong-bondong</em></strong><strong><em>\"</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>a. \u0648\u0627\u0631\u0633\u0644 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0645 \u0637\u064a\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0628\u06cc\u0644</p><p></p><p>karena dalam potongan ayat al fil itu ber arti </p><p>\"dan dia mengirimkan kepadanya burung ababil\"</p><p>al fil ayat 3</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sebab-kita-melakukan-sujud-sahwi-520",
            "question": "Apa sebab kita melakukan sujud sahwi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena kelupaan rakaat atau gerakaan dalam sholat</p><p></p><p>semoga membantu: )</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> Lupa meninggalkan salah satu rukun salat </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "itu-meja-panjang-bahasa-arab-nya-138",
            "question": "Itu meja panjang bahasa arab nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0625\u0646\u0647\u0627 \u0637\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629</p><p>artinya:itu meja panjang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>maaf ya kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0625\u0646\u0647\u0627 \u0637\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sly-althhr-fy-alsaaa-485",
            "question": ". \u0635\u0644\u064a \u0627\u0644\u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0639\u0629..\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0635\u0644\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0639\u0629 <strong><u>\u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0638\u0647\u0631\u0627</u></strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Shalat Zuhur dilaksanakan pada jam <strong><u>dua belas siang</u></strong><strong><u>.</u></strong></p><p></p><p>*catatan: mengacu pada waktu yang biasanya digunakan dalam buku mata pelajaran Bahasa Arab.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ilyasa-as-kecil-saat-dijumpai-oleh-nabi-ilyas-as-beliau-dalam-952",
            "question": "Ilyasa a.s. kecil saat dijumpai oleh Nabi Ilyas a.s. beliau dalam keadaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sakit mungkin kak atau lgi kelaparan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-adalah-bacaan-lahol-olako-ala-ballh-a-292",
            "question": "1.    .. adalah bacaan \u0644\u0627\u062d\u0648\u0644 \u0648\u0644\u0627\u0642\u0648\u0629 \u0627\u0644\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0644\u0647\r\na. istighfar\r\nb. tahmid\r\nc. tasbih\r\nd. hauqolah\r\n2.\r\nShalat berjamaah sekurang-kurangnya\r\n... orang\r\na. 2\r\nb. 3\r\nc. 4\r\nd. 5\r\n3.\r\n... arinya \u0635\u0644\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0630\r\n\r\na.Shalat berjamaah\r\nb.Shalat shubuh\r\nc.Shalat wajib\r\nd.Shalat sendiri\r\n4\r\nJika berjamaah 2 orang maka makmum\r\ndisunnahkan berdiri di ...\r\na. belakang imam\r\nb. disebelah kiri imam\r\nc. disebelah kanan imam\r\nd. di depan imam\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.D.Hauqolah</p><p>2.A.2</p><p>3.C.Salat wajib</p><p>4.A.dibelakang imam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu, maaf kalau salah:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>1</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>d. hauqolah</u></em></strong></p><p><strong><em><u>2</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>2</u></em></strong></p><p><strong><em><u>3</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>s</u></em></strong><strong><em><u>h</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>t</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>berjam</u></em></strong><strong><em><u>aah</u></em></strong></p><p><strong><em><u>4</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>b</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>d</u></em></strong><strong><em><u>i</u></em></strong><strong><em><u>s</u></em></strong><strong><em><u>e</u></em></strong><strong><em><u>b</u></em></strong><strong><em><u>e</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>h</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>kiri</u></em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>maaf ya kalau ada yang salah atau telat menjawabnya maaf ya dan selamat belajar ya</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kak-tolong-buatin-tasrif-fiil-mudhari-yaftahu-please-878",
            "question": "Kak tolong buatin tasrif fi'il mudhari' yaftahu, please\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>baik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena itu baik ndia. fun so djk e</p><p>smoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ra-thlk-alsyd-aabd-allh-aby-527",
            "question": "\u0631\u0627\r\n\u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 ... \u0622\u0628\u064a\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647. <strong>\u0647\u0648</strong> \u0627\u0628\u064a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>Huwa</em> adalah bentuk kata ganti orang ketiga <em>dia laki-laki </em>dalam bahasa Arab</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hukum-salat-jamak-dan-salat-qasar-394",
            "question": "Apa hukum salat Jamak dan salat qasar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Intinya, semua sepakat bahwa orang yang boleh meng-qashar shalat adalah musafir. Hukum asal pelaksanaan shalat adalah dikerjakan sesuai dengan waktu yang ditetapkan. Namun, jika ada sebab tertentu, sehingga seseorang harus menjamak shalatnya maka hal itu diperbolehkan.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah&#039;</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sunnah atau boleh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>hukum shalat jamak dan qashar adalah Sunnah atau boleh sesuai dengan ketentuan</p><p>contoh seorang musafir yg dalam perjalanan jauh maka boleh shalat di jamak dan qashar</p><p>1. jamak adalah menggabungkan dua shalat</p><p>contoh; shalat zhuhur dan ashar, maghrib dan isya kecuali shalat subuh </p><p>2. qashar adalah meringkas dua shalat</p><p>contoh; Zuhur, ashar, dan isya menjadi dua dan dua</p><p>kecuali shalat subuh dan maghrib</p><p></p><p>#semogamembantu</p><p>#jadikanygterbaik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}